---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# ApiGeom

un logiciel de géométrie dynamique simple et léger


## Liens

[Le site](https://coopmaths.fr/apigeom/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/apigeom) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/apigeom/-/issues)

## Présentation générale

fonctionnalités :

- Création de constructions géométriques à la souris
- Création de constructions géométriques en Javascript
- Sauvegarde de la figure dans un fichier json éditable
- Export de la figure en LaTeX (Tikz ou Pstricks à venir)
- Création d'une figure statique
- Interaction avec la figure en Javascript (pour modifier ou tester une construction)

L'objectif n'est pas de concurrencer MathGraph32 ou GeoGebra.

apiGeom aura beaucoup moins de fonctionnalités. Sa particularité est le parti pris d'une géométrie à la française (croix pour les points, sommets d'un polygone invisibles, point sur une droite marquée par un trait...) avec une interface épurée et une manipulation entièrement possible en Javascript pour une meilleure intégration dans MathALÉA.

Les icones sont en grande partie issues du travail que Sébastien Cogez avait réalisé pour MathGraph32 et qu'il a adapté à apiGeom.

### Utilisation en local

Après avoir récupéré le code, il faut lancer les commandes :

```js
pnpm install
pnpm start
```

Remarque : cette documentation utilise pnpm mais vous pouvez bien sûr conserver votre package manager habituel (npm, yarn, …)

### Documentation

`npm doc` pour générer la documentation qu'il faut ensuite lire dans `./docs/index.html`


## En images

<Image img={require('./img/ApiGeom_1.png')} />